\chapter{Implementation}



\section{Implementation results}
\section{Prospects}
Facial recognition develop tools very useful for people such as our first goals which were to improve parental control and to develop serious in order to help childrens with handicap. But so far, still there are some applications like high security, and ... All those applications require less human efforts, and then the use of this method are factor of unemployement and reduce responsibility from parents.
On this project, we would have expected to have much more time to implement the methods in other way and to optimize much more the programs.


\section{Difficulties faced and summary}
%\section{Difficultés rencontrés et Bilan}
\subsection{Difficultés rencontrés}

Durant notre projet, nous nous sommes imposé des objectifs. Ces objectifs ont été suivis, nous avions établi un planning prévisionnel pour travailler de façon structurée. Tout au long de notre projet les difficultés rencontrées ont été de deux ordres : des difficultés techniques et des difficultés d'organisation.
\paragraph{} 
La réalisation d'un programme (logiciel) n'est parfois pas très aisée. Néanmoins nous avons pu obtenir quelques informations en cherchant sur Internet. 
On peut évoquer par exemple les difficultés de conception. Il fallait  tout d’abord définir une façon de structurer le programme d’une manière  la plus claire possible et essayer d'être cohérent dans l'ensemble des codes.
\paragraph{}
Une des difficultés les plus importantes était une mauvaise compréhension du concept des différentes méthodes utilisées pour la mise en place de notre algorithme. En effet, chacun avait compris d’une manière différente aux autres.
\paragraph{}
Quant aux difficultés de programmation, elles sont venues principalement du fait qu’on n’avait pas tous une base bien fondé sur la programmation.
\paragraph{}
Une autre difficulté majeur rencontré était lié par rapport au fait que chacun devait s’occupé d’une partie du programme, donc on devait mettre en place un moyen de partage pour synchroniser nos codes et ceci nous a un peu retardé car on ne maitrisait pas le fonctionnement de l’outil de partage (GitHub).
Dans ce projet, nous avons rencontré surtout des difficultés d'organisation pour la gestion de projet. En effet, comme nous l’avons déjà dit, nous nous sommes imposé des objectifs et nous avions établi un planning prévisionnel pour travailler de façon structurée, mais toute fois de nombreuses tâches secondaires, imprévues et imprévisibles apparaissaient au fur et à mesure.
Faire face à ces difficultés nous a permis d'en savoir plus sur les deux principaux domaines traités par notre projet, à savoir le traitement d’image et la programmation. Nous avons donc rencontré chacun des difficultés lorsque notre projet nous faisait aborder des domaines pas forcément en relation avec nos formations initiales. 
\paragraph{}
Enfin, ces difficultés rencontrées peuvent nous être utiles pour la réalisation de futurs travaux. Celles-ci pourront donc être appréhendées lors d'un autre projet.

\subsection{Bilan}

Ce projet nous a permis d’acquérir une certaine maturité dans le travail et nous a fait comprendre l’importance de la planification, de l’organisation, et de la rigueur à avoir dans un projet. De plus, ce projet nous a également donné la satisfaction de réaliser un projet en groupe ou chacun a pu faire profiter aux autres de ses propres compétences et par la même occasion de les développer.
\paragraph{}
Nous avons pu voir que c'était une expérience très favorable pour notre avenir car cette
expérience nous a bien fait comprendre la complexité d’un projet à gérer, mais aussi la difficulté d’entente au sein d’un groupe.